
                      La historia se desarrolla a un ritmo alocado desde el minuto uno con una frenética e hilarante escena de apertura rodada en una abarrotada Puerta del Sol llena de estrafalarios personajes y que termina en un baño de sangre. A partir de ahí los delirios habituales de Álex de la Iglesia donde todo tiene cabida, unos diálogos brillantes, situaciones de lo más surrealistas, mucha misoginia y un aquelarre final lleno de excesos, aunque en el tramo central de la huida en taxi el ritmo decae bastante, se retoma el brío del principio cuando llegan a Zugarramurdi. Como comedia es eficaz, muy divertida y está llena de personajes trasgresores que os harán pasar un rato muy entretenido.
Pero la cinta no termina de ser redonda, el director nos presenta una alegoría de la relación entre hombres y mujeres y para ello abusa de los estereotipos machistas, las mujeres son el origen de todos los problemas de los hombres y las esposas o las ex son lo peor de lo peor, auténticas brujas, una declaración de principios ya desde los títulos de crédito iniciales. La película no es excesivamente sangrienta ni terrorífica, además los efectos especiales son un poco cutres, excepto ver a Carmen Maura caminar por el techo mientras habla por teléfono que me pareció sublime.
Una película muy coral donde hay que destacar el interés y el esfuerzo de todo el reparto, es difícil ponerles pegas, especialmente bien Mario Casas que tiene los diálogos más divertidos y surrealistas y al que le va muy bien el papel de guaperas tontorrón, como en esta ocasión, que el galán. Histriónicamente perfectas las brujas Carmen Maura y Terele Pávez, insuperables, lo mejor de toda la película. Muy divertidos Santiago Segura y Carlos Areces como dos solteronas vascas, también genial Enrique Villén haciendo de retrasado, María Barranco como una extraña cocinera, Hugo Silva queriendo ser el padre del año a pesar de todo, Jaime Ordoñez como un taxista fan de Iker Jiménez y brillante Javier Botet que ya resulta ser imprescindible en este tipo de producciones.
        
            